{
  "questions": [
    {
      "question": "Metrologiya elminin fundamental nəzəri əsaslarını hansı metrologiya işləyib hazırlayır?",
      "options": [
        "mürəkkəb",
        "sadə",
        "hüquqi",
        "tətbiqi",
        "nəzəri"
      ],
      "answer": "nəzəri"
    },
    {
      "question": "Val sistemində araboşluqlu oturtma hansıdır?",
      "options": [
        "....",
        "..",
        ".....",
        ".",
        "..."
      ],
      "answer": "..."
    },
    {
      "question": "Qanunverici metrologiya nəyi təmin edir?",
      "options": [
        "kvalimetriyanı",
        "səfərbərliyi",
        "keyfiyyəti",
        "statistik göstəriciləri",
        "ölçmələrin vəhdətini"
      ],
      "answer": "ölçmələrin vəhdətini"
    },
    {
      "question": "Yuxarı hədd ölçü ilə aşağı hədd ölçünün fərqi necə adlanır?",
      "options": [
        "Xətti ölçü",
        "Təsadüfi ölçü",
        "Bucaq ölçüsü",
        "Texnoloji ölçü",
        "Müsaidə"
      ],
      "answer": "Müsaidə"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı ISO-nun əsas rəsmi şəxsləri siyahısına aid deyildir?",
      "options": [
        "Baş katib",
        "Prezident",
        "Vitse-prezident",
        "Xəzinədar",
        "Baş müşavir"
      ],
      "answer": "Baş müşavir"
    },
    {
      "question": "Beynəlxalq vahidlər sistemi (Sİ) neçənci ildə yaradılmışdır?",
      "options": [
        "1938",
        "1964",
        "1982",
        "1958",
        "1960"
      ],
      "answer": "1960"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı BEK-in əsas rəsmi şəxsləri siyahısına aid deyildir?",
      "options": [
        "Vitse-prezident",
        "Baş katib",
        "Xəzinədar",
        "Prezident",
        "Komitə sədri"
      ],
      "answer": "Komitə sədri"
    },
    {
      "question": "Müəyyən vaxtdan sonra təkrarən keçirilən nəzarət necə adlandırılır?",
      "options": [
        "ötəri",
        "asiləsiz",
        "seçmə",
        "dağıdıcı",
        "dövri"
      ],
      "answer": "dövri"
    },
    {
      "question": "Verilmiş ölçüyə malik fiziki kəmiyyəti təzələmək üçün istifadə olunan ölçmə vasitələrinə nə deyilir?",
      "options": [
        "vəhdət",
        "cərgə",
        "interval",
        "ətalətlilik",
        "ölcü"
      ],
      "answer": "ölcü"
    },
    {
      "question": "Sertifikatlaşdırma üzrə orqanın sifarişçini maraqlandıran obyektin tələblərə uyğunluğunu qiymətləndirmək bacarığı nə ilə müəyyən edilir?",
      "options": [
        "uyğunluq sertifikatının olması",
        "struktura daxil olan sınaq laboratoriyalarının sayı",
        "attestasiya dövrü",
        "çalışan heyətin say tərkibi",
        "akkreditləşdirilmə sahəsi"
      ],
      "answer": "akkreditləşdirilmə sahəsi"
    }
  ],
  "answers": [
    "nəzəri",
    ".....",
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null
  ]
}